%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=1.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \textsc{Vecteurs et Droites}

  \large Corrigé de certains exercices de la feuille de compétences
\end{center}
\hrule

\begin{em}
  Pour rappel, pour une même droite, il existe une infinité d'équations cartésienne, de vecteurs directeurs. Donc ce n'est pas parce que vous ne trouvez pas la même équation que celle donnée dans le corrigé que votre résultat est faux.
\end{em}

\begin{multicols}{2}
\begin{description}
  \item[10.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $3x-2y+16=0$
      \item $\frac{2}{3}x-y+\frac{19}{3}=0$
    \end{enumerate}
  \item[11.]~
    $3x-2y+24=0$
  \item[46.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item Oui.
      \item Oui.
    \end{enumerate}
  \item[47.]~
    $x=\frac{2}{3}$
  \item[48.]~
    \emph{Corrigé dans le manuel.}
  \item[49.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item Oui.
      \item Non.
    \end{enumerate}
  \item[50.]~
    $x=-\frac{3}{2}$
  \item[51.]~
    $M\coord{-7}{0}$ et $N\coord{0}{\frac{7}{5}}$.
  \item[52.]~
    L'ordonnée est 0.
  \item[53.]~
    \emph{Corrigé dans le manuel.}
  \item[54.]~
    On applique la relation de colinéarité entre les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{OC}$.
  \item[55.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item Faire une figure, partir du point $A$, et appliquez $3/5$ du vecteur $\vecteur{AB}$ et $2/5$ du vecteur $\vecteur{AC}$.
      \item On arrive à $\vecteur{BD}=\frac{2}{5}\vecteur{BC}$, donc les vecteurs sont colinéaires.
    \end{enumerate}
  \item[57.]~
    $\vecteur{u}=\frac{3}{2}\vecteur{\imath}+2\vecteur{\jmath}$ ;
    $\vecteur{v}=\vecteur{\imath}-3\vecteur{\jmath}$ ;
    $\vecteur{w}=-\frac{3}{2}\vecteur{\imath}-4\vecteur{\jmath}$.
  \item[58.]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item Faire une figure.
      \item 
        \begin{enumerate}[a)]
          \item $\vecteur{BD}=2\vecteur{AB}-2\vecteur{AC}$.
          \item $\vecteur{BD}=2\vecteur{CB}$, donc les deux vecteurs sont colinéaires, et $B$, $C$, $D$ sont alignés.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item[59.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item Faire une figure.
      \item 
        \begin{enumerate}[a)]
          \item $\vecteur{IJ}=-\frac{3}{2}\vecteur{AB}+3\vecteur{AD}$ et $\vecteur{IC}=-\frac{1}{2}\vecteur{AB}+\vecteur{AD}$.
          \item $\vecteur{IJ}=3\vecteur{IC}$, donc les trois points $I$, $J$, $C$ sont alignés.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item[60.]~
    \emph{Corrigé dans le manuel.}
  \item[61.]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item Poursuivre l'égalité de l'énoncé en remarquant que $\vecteur{BA}=3\vecteur{CD}$ et $\vecteur{AE}=3\vecteur{DE}$.
      \item Donc $\vecteur{BE}=3\vecteur{CE}$, et les vecteurs sont colinéaires, et $B$, $E$, $C$ sont alignés.
    \end{enumerate}
  \item[62.]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item $\vecteur{AP}=\vecteur{AB}-2\left( \vecteur{AI}+\vecteur{IC} \right)=\vecteur{AB}-2\vecteur{AI}-2\vecteur{IC}$.
      \item $2\vecteur{AI}=\vecteur{AB}$ donc $\vecteur{AP}=-2\vecteur{IC}$, et les vecteurs sont colinéaires, et les droites sont parallèles.
    \end{enumerate}
  \item[63.]~
    \emph{Corrigé dans le manuel.}
  \item[64.]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item $\left( C; \vecteur{CM}, \vecteur{CP} \right)$.
      \item On a $\vecteur{AM}\coord{-2}{2}$ et $\vecteur{MP}\coord{-1}{1}$, donc les deux vecteurs sont colinéaires, et les trois points alignés.
    \end{enumerate}
  \item[65.]~
    \emph{Fait en classe.}
  \item[66.]~
    \emph{Corrigé dans le manuel.}
  \item[67.]~
    Dans le repère $\left( A; \vecteur{AC};\vecteur{AI} \right)$, on a $\vecteur{IC}\coord{1}{-1}$ et $\vecteur{BJ}\coord{4}{-4}$, donc les vecteurs sont colinéaires, et les droites parallèles.
  \item[68.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $x-3y+14=0$
      \item $y=5$
      \item $x=1$
    \end{enumerate}
  \item[69.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $-3x+4y-17=0$
      \item $2x+3y-6=0$
      \item $x=4$
      \item $y=-2$
    \end{enumerate}
  \item[70.]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item 
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $\frac{2}{3}$
      \item $\frac{5}{3}$
    \end{enumerate}
  \item $x=-\frac{1}{4}$
    \end{enumerate}
  \item[71.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $d_2$
      \item $d_1: 2x-3y+6=0$
        $d_3: 2x+3y-6=0$
        $d_4: 5x+3y+15=0$
    \end{enumerate}
  \item[72.]~
    \emph{Corrigé dans le manuel.}
  \item[73.]~
    \emph{Fait en classe.}
  \item[74.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item Vecteurs directeurs non colinéaires.
      \item $\left( 28; 66 \right)$
    \end{enumerate}
  \item[79.]~
    $\left( \frac{70}{23}; \frac{36}{23} \right)$
  \item[80.]~
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $C\coord{\frac{12}{5}}{\frac{4}{5}}$
      \item Relation de colinéarité avec les vecteurs $\vecteur{PN}$ et $\vecteur{MN}$.
    \end{enumerate}
  \item[A. p. 190]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item Faire la figure.
      \item Elles sont parallèles.
      \item 
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $M\left( -2;2 \right)$ ; $P\left( 3; -2 \right)$ ; $N\left( 12; -2 \right)$.
      \item Les vecteurs sont colinéaires, donc les droites sont parallèles.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item[B. p. 190]~
    \begin{enumerate}[1.]
      \item \begin{enumerate}[a)]
      \item $A\left( -1;-1 \right)$ ; $B\left( 1; -1 \right)$ ; $C\left( 1; 1 \right)$; $D\left( -1; 1 \right)$.
      \item $M\left( -1/4; 0 \right)$ et $N\left( 0; -1/3 \right)$.
    \end{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}[a)]
      \item $\vecteur{DM}$ et $\vecteur{DN}$ sont colinéaires, donc les points sont alignés.
      \item Les vecteurs $\vecteur{AM}$ et $\vecteur{CN}$ sont colinéaires, donc les droites sont parallèles.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item[C. p. 190]~
    \emph{Laissé au lecteur patient…}
  \item[D. p. 190]~
    \emph{Laissé au lecteur patient…}
  \item[E. p. 190]~
    \emph{Laissé au lecteur patient…}
  \item[F. p. 190]~
    \emph{Laissé au lecteur patient…}
  \item[G. p. 190]~
    \emph{Laissé au lecteur patient…}
\end{description}
\end{multicols}

\vfill
\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\end{document}
